<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://vdkabanova.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://vdkabanova.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 17:20:53 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://vdkabanova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://vdkabanova.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://vdkabanova.github.io/post/post2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 17:20:53 +0300</pubDate>
      <guid>https://vdkabanova.github.io/post/post2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система управления версиями (Version Control System, VCS) — это программное обеспечение для облегчения работы с изменяющейся информацией. Система управления версиями позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение, и многое другое. Такие системы наиболее широко используются при разработке программного обеспечения для хранения исходных кодов разрабатываемой программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GIT — распределённая система управления версиями, созданная Линусом Торвальдсом для управления разработкой ядра Linux и в настоящее время получившая очень широкое распространение в среде разработчиков программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В GIT используется распределённая модель вместо традиционной клиент-серверной. Таким образом, репозитории GIT не нуждаются в централизованном хранилище: вся история изменения документов хранится на каждом компьютере, в локальном хранилище, и при необходимости отдельные фрагменты истории локального хранилища синхронизируются с аналогичным хранилищем на другом компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодняшний день, GIT стал стандартной системой управления версиями для очень многих разработчиков, а хостинг исходных кодов GitHub — самым крупным подобным сервисом. Примерами проектов, использующих Git, являются ядро Linux, Android, Ruby on Rails, Drupal, Wine, Chromium, Compiz Fusion, jQuery, PHP, MediaWiki и некоторые дистрибутивы Linux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Зачем новичку учить Git?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git используется в большинстве компаний, где над проектом работает хотя бы два разработчика:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Новый человек приходит в компанию и клонирует репозиторий проекта на ПК.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Получает задачу, создаёт новую ветку и пишет код.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда всё готово — отправляет запрос на добавление кода в master-ветку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Другие разработчики смотрят код, оставляют комментарии и указывают на ошибки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Новичок дорабатывает код, обновляет master-ветку и переходит к следующей задаче.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это общая схема того, как проходит командная работа в проекте. В ней не учтены правила использования Git, которые каждая команда пишет под себя. Например, у каждой команды свой порядок проверки кода и свои критерии его готовности для добавления в master-ветку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Знание Git и знание правил использования Git в команде — это два разных навыка, которые можно сравнить с умением ездить на автомобиле и знанием правил дорожного движения. Если умеете управлять автомобилем — вам проще сконцентрироваться и быстро выучить правила. С Git аналогичная ситуация: если вы умеете управлять системой контроля версий, то можете сразу влиться в проект, не отвлекаться на второстепенные вещи и сосредоточиться на качестве кода.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блог 05/05</title>
      <link>https://vdkabanova.github.io/post/post1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 16:51:07 +0300</pubDate>
      <guid>https://vdkabanova.github.io/post/post1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На прошлой неделе я выполнила две лабораторные работы (№3, №4) по операционным системам, сделала первую часть индивидуального проекта. Съездила к родителям в родной город.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
